泰國也學馬哈蒂？ - 左丁山

內地和訊網站在5月27日的「牛彈琴專欄」，比較詳細地報導了前泰國總理他信和英拉，同在北京現身，而且絕不避嫌，出席公開活動，並且題字。他信英拉兄妹有家歸不得，在泰國來說，是待罪之身，理論上可以給泰國要求中國引渡回國坐牢。但兩人家財億萬（以美元計），在泰國以外可以逍遙快活，當泰國軍政府冇到，內情十分耐人尋味。 他倆持甚麼護照出入，已不重要，反正有錢便受小國歡迎，甚麼護照皆唾手可得，最妙的是英拉在泰國法庭判案之前，已因不出庭而被通緝，不過英拉識玩魔術，眨眨眼便離開泰國，泰國警方似全不知情。英國可以取消車路士班主阿巴莫域治的簽證，卻可以給英拉十年簽證，泰國政府事先沒抗議，最近才向英國發追緝令，要求引渡。英國沒回應，泰國也不跟進，一場遊戲就此繼續有點默契地上演。 英拉當總理時：與中國簽訂「大米換高鐵協議」，泰國向中國長期供應食米（價格超高），中國為泰國興建自邊境到曼谷的高鐵（整個項目的價格與米價看齊），最終軍人巴育搞政變，把英拉趕下台，成立軍人政府至今，表面上與中國繼續維持較友好關係，但興建高鐵嘛，卻耍出泰國人絕招，明天又明天，進度慢吞吞，總是你急我唔急。至於英拉政府批示的克拉比運河計劃，更不知去向（按：在泰國南部最狹窄地方，建設一條巴拿馬運河，打通安德曼海與南中國海，中國航船便可不經馬六甲海峽而直上海南島，每年可省回無數金錢及航行時間，對中國極其有利）。 或者中國也看穿了巴育總理其實並不真心與中國合作，故此華裔梅州人他信兄妹還有剩餘價值，因而厚待，說不定他日有機會回國復辟，對中國感恩回報也。8月30日，左丁山吃早餐時閱讀泰國英文報章The Nation社論，題為Malaysia right to reject China's debt-book diplomacy：內容讚賞馬來西亞總理馬哈蒂有勇氣拒絕中國的一帶一路構思，聲稱馬來西亞沒能力、沒勇氣向中國舉債興建鐵路，民族報呼籲軍政府也正式向中國提出取消中泰高鐵項目，不要借中國的錢，陷泰國於尾大不掉！看來馬哈蒂已打開了潘杜拉盒子，中國一帶一路的南進戰略，不斷會受到抵抗！